IA 入境事務處助理 8

新post
7月20 gi打後有人收到fib未

Lm

留名
7月vetting的 大家有咩最新消息？
有er call嗎？有fc bc call嗎？

7月11苦等中。

6月vt 仲未收er 既人, 應該打去問問好, 都等左咁鬼耐, 阿sir唔會屌你既

我都覺得可以試
話見同期既都入左班，想了解下自己個case係咩事，都是了解下，啊sir理解既

今日考完體能，係咪成功與否都會email講結果？

17-20仲要得一位巴打有消息 心已死

考成點？

其實體能係咪800米最難

巴打幾號？

等fc

巴打7月vetting? 收左er call?

其實gi 係問咩題目？

我追完post
FIB好似無人有問時事題?

對政府評價

打過，淨係叫我等通知

厹巴係唔係都喺個gp入面？

巴打，我係7月13日vetting的，苦等中。
見到上個post有6月vetting嘅巴打仲等緊er call，真係等到有啲不安

我諗7月vetting既，大家進度暫時一樣，冇人入左班。
希望既係，8月尾個班係開俾7月vetting既巴絲打。

果條係英文題
雖然有少少時事成份

個人認為 蹲撐立

Yes

100米，跑8圈
最後一圈有人提你

其實資料題問幾多
我見入境服務已經好多野

你地係咪溫埋 常見問題 呢部份

巴打家庭背景係咪好普通 竟然仲有6月vetting 未收call🤔

我都係開始溫無耐
勁多野背

lm

巴打幾號gi?

無得預 有人問資料多d 有人問自身多d
無溫過常見問題

大約知個架構同基本工種可以，一定要留意入境新聞。入境條例就睇逗留條件，必要時拎一兩個出黎講

英文點答

CAP 115A regulation 2

話說我無乜溫書
Fib資料題好多都唔識答，直頭無聽過
之後時事題佢直接問我準備左d咩
我講左一地兩檢，佢就直接同我傾一地兩檢
係咪玩完

咁你真係冇溫書
佢問左你咩呀

我又唔算係普通，有幾個巴絲係好普通，身家好清白，都未收到

以為多一個孤兒仔

下 乜衰到身家普通都唔受玩

但以我所知，7月vetting 有2個入左班/開工

有冇機係呢2個放生去頭一班, 其他7月vetting 既就入哂下一班

正路 但點解唔放生下6月vetting剩底果幾個
咁睇應該真係byebye左

12號

咁我都要睇定新聞先

自己知自己事啦

如果老豆係做警察 其實有冇幫助？

又唔一定, 可能剩下個班6月既入7月vt 個班到, 原因係我相信佢地開班係會平均地有高分同低分同一班, 所以會先call 部份7月同6月尾低分既同一班入

想問巴打 fib 幾號？

想問下 去入境事務學院
邊個站去近啲 屯門 定兆康站 ?
8點要入到去
搭的士都想慳返啲時間同錢

記得問左香港有幾多宗免遺返聲請，job duty，有咩行動
其他唔記得

最大路係呢D嫁啦必記咁制

咁勁抽。。。
ching有er call味？

屯門

屯門西鐵站附近果個鐘數都幾難截車，我會建議喺兆康坐
利申：試過

唔該你

兆康站邊度有的士?

巴打 你er call左？
還是fresh grad，直接skip er去fc?

記得有人考過依d 記哂咁濟
最後淨係問jobs duty

岩岩收到email考體能同小組討論
咁岩去唔到 有冇得改期或者重新報過？

自己問啦柒頭

各位巴打小弟啱啱收到ER call

31號體能
小組有咩準備？都係睇時事？

幾號vetting啊ching

11/7呀
但佢淨係問我衣加份工嘅電話，冇問之前個啲

4x10 米 係咪爆盡就得 ?

congrat
雖然我味有，但都好，immd真係處理緊7月vettting的人

真係要好有耐心
日日等電話心理壓力好大

你vetting無填公司電話咩？點解又再問既

真係大
你有冇問佢咩時候會fc bc ，中慨幾時入班？

7月10 vetting，岩岩收到er call

我有填呀，不過填左個reception電話
佢要HR部門個個同人事部同事個名

佢話會繼續處理個申請程序
要再等消息

有er call的ching們，你地本身係有full time job?

想問d野 下星期考體能
1. d人著運動長褲定運動短褲多？
2. 800米 考場既一個圈等於幾多米？

岩岩收email 9.1 體能
考過IO未考過IA 有點緊張

Thanks god!

19/7 gi 終於收到fib

應該陸續派

我fg，呢4年冇做過full time job，但都叫我俾埋依家做緊既part time俾佢

岩岩收到fib
番兜 派番17/7

原來part time 都會有er call

希望係咁啦
聽講下一班8月21日，聽日都冇call就趕唔切

ching 你地6月味收er call既
想了解你地當時收vetting call 有冇唔尋常情況? 即係，suppose係順住日子收vetting call，但見有d人好似比佢同一日fib既人遲收vetting call。
唔知會唔會關事

我都收到 31/8體能 早妳一日

利申：乜都冇準備過

點會冇

25/7 gi
岩岩收到fib

真係捉唔到路
有d同我同一日fib 但遲幾日vetting 都入曬班

想請問FIB email會唔會同一時間考GI
但唔同時間收email/考FIB?

利申：灰緊

今日收到fib既你地幾號fib?

我都係咁
我第一日FT 第一日FIB 第一日vetting
有個朋友同我同一日FT同FIB 遲過我vetting 但而入班

岩岩下晝er call，岩岩打埋finacial call，17號叫我去帶齊銀行嘢，然後下晝body check，有幸pass埋就8月28號入班。

應該唔會啦

咁快入班
師兄一早辭左職

哇
咁睇黎即係收到vetting就可以預備遲職

聽日考體能

想問銀行野 包括咩？

唉
自問當日講野都幾正路
而且同組出黎傾返都有講我講D point幾好
估唔到GI就止步

哇。。。緊張又刺激

一係就無vetting/er call 無消息
一黎就變得咁快
可唔可以快d有消息啊

3個月月結單，上網print都得。
信用卡月結。
借錢乜乜乜果堆。

我fg，有份pt可以隨時辭職。但我本身諗住入學堂前可以搵齊d屋企人、朋友，逐個請佢地食飯，如果28號就入班，我驚請佢地食飯都趕唔切

我諗係睇好多樣野
例如語氣態度身體語言等等
太著緊所謂討論就輸了

留返出班先請都未遲

congrat
好希望我都可以快快收call
請食飯 慢慢來吧，passing out 都味遲

9XX度近視呢？

第2次考又衰GI
做住ACO考 唔信考唔到

岩岩收到mail話31號體能測試
但係31係 o day
點算好

唔洗灰心 紀律部隊年年都請人 海關年尾又大招 有既係時間 耐性 不過認真一句真係要本身有份工做住一路去考會好D
利申: 我都過唔到GI

同路人

Gi究竟有咩標準

什麼o day

呢到都有個
不過未ft
應該準備 7月中報

返學個d oday
而家唔知去體能定返學校d簡介

24號去考體能
但我仲未達標 應該係陪大家跑多

原來有咁多aco想轉紀律部隊
平時成日見人話紀律部隊轉aco

7月19 ft
830 fib
岩岩收到email

想問你係25號幾點?

後生會偏去紀律部隊
老左會偏去番ACO

幾點收到？

同意
aco係輸頭贏尾
但前提要做到65歲

點解好似次次都夜晚先派fib email
office咁夜都仲未收工

30前都仲有機考到IA
過左30就要另尋方向了

我ft同fib都係夜晚7點幾先收到email

我都係

比較想知佢地幾點收工
過埋今晚都無就半年後再報

好彩我仲未到30

同路
其實我FT email都8點先收到
希望大家都順利收到email啦

我都仲有好幾年 大家加油

大家咁話
希望有機會做到同事

我想問問fitness test 每項目中間大約有幾耐休息？

巴打佢同你講如果pass左就會28號入得？？

25號朝早8點

巴打同一日收er call同fc bc call咁快

有冇人7月中fib已經vetting call

18/7考 GI ，收到FIB今日 29/8

想問有乜準備？ 剛上黎呢個Post

有年齡限制？

唔會太耐 大約幾分鐘 係主要睇下多唔多人同你同一個時間架姐

開始派翻轉頭

有冇可能知道vetting衰咩

巴打幾時vetting 架？恭喜哂👏🏻

求Tg 想討論下有乜準備

其實post都開左咁多網同email又有寫齊個點解可以仲有人問pt做咩gi做咩

我17/7
都收到

我都冇乜準備過

7月10 vetting，小弟純粹好運，冇乜特別。

係啊，我連收兩個電話，手都震埋，打俾我個大sir知道我勁緊張，即刻安慰我，話bc好易，唔好擔心，勁nice

係咪巴打fg既關係所以er可以咁快搞掂

可靠消息？

想問色弱嚴唔嚴
驚衰收尾

無知一問 邊2個部門係唔請IA?

24/7 gi 今日收fib email 1/9 interview

似係
收vetting起計個半月左右入班

巴打fib係咪喺5樓in?

如果收到er call佐之後無哂消息
你地會唔會打去問下？
我有時諗會唔會係現職公司老細扮收唔到

如果係咁 咪好快請晒人☹️

7月fib表示想上尾班車

ching . 你er call, fc bc call，電話分別係咩字頭? 3690？

好忐忑 我7月11vetting既，但宜家返緊間公司辭職要一個月前通知，點算好 暫時未收er call

我覺得，繼814之後，應該會再開3班
頭3班 for 6月vetting (巳發生)
尾3班 for 7月vetting
所以911之後 希望有多一班
如果唔係，會有堆7月vetting on99無限等

之前聽過final interview 會問你想做邊個部門
想知IA可以去邊啲部門？
搵極個網都冇

唔至7月vetting個班 8月fib個班都要等

如果6月頭/中 - 7月頭 fib都味開始vetting
8月fib，真係無了期咁等

好驚資料題溫得唔足

唔知會唔會因為開始人少左所以慢左?

有無巴打知fb果個投考入境部落咩料？ 有無用
有啲15 16想搵佢個平台練fib 好似有form啲咁

有無今朝考完pt gi 巴打？

我覺得考ia真係唔洗，寧願搵幾個frd模擬小組討論仲好

我覺得小組討論直情唔洗練
根本你唔會知個準則

屌 好想一次搞撚掂
所以想問下呢啲部落洗唔洗科金先去得

謝ching，今日有冇人收到call?

如果8月尾in可能要等到出年先入班

梗係要課金啦 btw, 認同樓上巴打所講，ia 自己搵朋友練下好過

想問流程係點?追完post fitness同日 gi -> 等fib-> vetting 咁樣?
你地講既資料題出現係 gi 定 fib? gi有咩要準備 除左睇多啲相關新聞同基本法基本智識
唔該巴打們

幾時入班唔緊要啊 最緊要請我啊

想問之前6月衰過一次fitness test, 之後又再報 要等幾耐先再考得

半年後

終於call fc

巴打幾時vetting?

有冇4點岩岩考完GI既打

Fail左ft 覺得自己係垃圾...
各巴打緊記姿勢重要性

日日望實部電話 快啲響啦

巴打等緊er?
幾號vetting?

今朝考8點 你考幾點 11點？

fail 邊part
頭兩part 過到 8成都過到其他

大家對於練蹲撐立有咩心得
爬文你地講到好嚴格
想糾正得好啲

gi 14個人一齊考 時間都係得咁多
好難插嘴

晏就3-4點到

最緊要 踎低 出腳直啲 屁股唔好咁高 好似push up 咁就得
收腳 出腳 唔好前後腳
企直果時 唔好彎腰

你pt 考幾點呀

13:00

gi 啲人點 ?

各位巴打 小弟我18號fib 我想問完左個fib後要交個G.F200 交完後如果發現你G.F 200有問題係咪會再打俾你補翻資料？ 定係交完直接等bc 同fc 因為我完左18號fib會去旅行 5號先返到香港 我怕去左旅行20日收唔到電話 同埋想問通常fib後係咪等一個月先會收到電話 心急人士上 感激巴打門解答

巴打可唔可以講下問左咩資料題同自身問題

我未考 過多2日先考 宜家都係溫下大路野 我都怕到時唔識答 只係想問考完幾耐有電話通知 怕去左旅行怕miss call.. 我寧願佢email 通知我

唔會咁快call你，安心去旅行吧。
就算有call，佢地搵你唔到，會再打返俾你，唔會草草了事。

Sorry 我冇講清楚 我係黎緊18號fib 之後我去左旅行 我下個月5號先返香港

多謝巴打回覆 祝各位一齊入到

有人好多野講 但大部分人唔知佢講咩
定題個到我覺得都定得差 冇咩明確方向
大家都有回應大家既 但始終唔知呢Part準則係咩

睇態度
我講左兩句野 都pass左

好似得7月10,11 vetting先再有call
有冇7月12-14既巴絲打都收到er call/fc call?

Sorry 冇睇清楚日期

個態度係點? 好投入？

有排等 日日咁check信箱睇電話
真係人都癲

態度 禮貌 自信個d大類野啦
我都係發左2 3次言
執人地個point再加自己野講左2個大point就無再講野

睇下16號巴打 大家仲會唔會有FIB

我地呢d 8月既下年再睇呢個post都得

岩岩收到er call，係咪好快就會FC同BC

[member]唔記得左啦，我7月11vetting囉，宜家收er call,係咪意味住同你個cases 一樣[/quote]

[/quote]
有冇咩覺得要注意既地方

其實我覺得好主觀，我覺得屁股唔高但佢覺得高都冇辦法
利申聽日考，做得21，22吓左右，俾佢foul幾foul就

巴打 我都係十八號 你幾點

我16:00 你呢 溫完好似冇溫過咁

有冇人知，7月vetting共有幾多人？

我都溫緊
btw助理處長名應該唔駛背掛

記哂成個架構圖啦

記圖唔難
記埋人名先難

easy

巴打幾時FIB?

8月頭 in左啦 中大madam伏

點先為之一個好嘅自我介紹
毛蟲入手

same here

巴打你好似廿號in?
自介真係諗爆頭

起身講嘢先有禮貌喎

你答左邊個？

你記得哂個網咩
仲有2星期到我

我想問下如果財務審查如果帶唔齊文件去
佢會直接fail我定叫我下次帶齊再去
佢今日打黎叫我聽日去fc
文件依家唔齊

想問final in 係咪要帶哂cv 上所有既証明文件去？

佢地輪住扮惡架
IN你好人 下一個就到佢做惡人架喇

總之 3個輪流

巴打 咩唔係只係print d月結單俾佢check嗎？
btw, 你咩日子vetting架？

有無巴打都係同時apply左懲教同入境而又返緊full time
一個月要請2日假，作唔到咁多籍口又唔想比上司知考緊

除左月結單
仲要帶埋grant loan、信用卡分期果d去
我11/7vetting

證券行果d有冇講

睇完大家fib情況 搞到我黎緊fib 好驚 見到各位巴打俾大sir 質問 到時唔識答點算

鳩up

想問，只是grant ，洗唔洗交相關文件？
如果要 要準備咩俾佢？

我都唔清楚
總之有咩帶咩就無死喇

有冇7月10/11 vetting 既朋友未收er call, 請揮揮手😕

時事係最近新聞?

應該陸續打緊，唔知係咪想快手搞掂入911個班，有冇巴打收到風

屌, 快撚d call 9 me

時事係最近有關入境處既新聞定普通大事

佢反而問我2012-2015年既事

屌，vetting 都跟日子call架？
714幾時有call

跟日子call嫁?
之前驪人講仲以為根分CALL

巴打收到Basic law result未?

唔會只係跟日子/分, 木
否則唔會咁多6月孤兒

我都聽聞係跟分call，但目測依家好似得710 711vetting先收到call
有冇巴絲713 714都有call? 等小弟了解下個玩法
基本法result，收左好耐啦

如果又只係跟分, 又點會13/14 冇call , 難道13/14 無人高分

屌 可能跟日子call
咁714 717，會唔會趕唔上911班車？

7月13日 vetting LM, 暫時乜ER call都未收到
但如果入9月11日班，辭職都辭唔切喎
要一個月通知...

有冇712 713vetting的人收到call?

賠一個月糧
去得考入境，斷估你而家份糧唔會高得過入境掛 冇蝕既，當做善事

我都係13
職就辭左 好驚冇call

我諗VT CALL後個半月左加可以入班?
我見有巴打VT後一個月左加有ER同日FCBC月尾入得班

最驚原來fail左vetting，但總on居居係到期待

巴打你幾時vetting?

7月14。眼見6月都有d孤兒仔 可能fail左vetting，都擔心自己成為下一個

無事既 未call到你姐

我7月11日仲驚, 已等左1個月有多

其實問資料題係好，如果你答到 佢地會覺得你係有心投考，充滿誠意。

入境助理 其實可以去執法部？

正常人冇事冇幹 Vetting都有得肥咁過癮?

GI係咪唔建議換suit

不用換了

得閒睇下入境處個youtube

咁你點睇6月孤兒仔

6月孤兒仔 的確令人無法理解
會唔會每batch vetting都有d係for waiting list，本黎唔預請佢地，除非正選衰vetting/fc/bc

會唔會真係衰左VT

有waiting list可能性較大
好多6月孤兒都身家清白 無理由會fail vt

會唔會填漏左過去政府職位申請 或過去5年工作經驗(呢樣政府可能check唔到) 都會有影響
因為我都填漏左，擔憂緊

但冇理由淨係得6月有waiting其他都冇
除非6月係第一批?

今日冇人收到er call？

自從2月出post招聘以黎，6月真是第一批vetting。
7月第二批，第三批好似未現。

係咪填左好part time , 有排查

全招無謂搞vetting ar, 後邊大把考生

你意思問係咪填左好多part time ?
佢地真係逐一去查？唔係都是查最近個d嗎？

Waiting

有無人係無收過ER Call,

淨係得FC & BC?

有冇人今日收到call?
想問今日去fc bc的巴絲，多唔多人？
全部都是8月28入班？

今日突然醒覺 真係如夢初醒獸
FML

下下io去拉人咩, 咁ia仲好做啦

fg既我已經唔想再等揾下其他工算

ching你去到咩階段？
vetting定fib
我都是fg，日日係到等好苦

Thx

我同佢都係fib等vetting call

真係突然間諗諗下
就記得返佢問左我勁多資料題
之後就............

Fg too 廢青到依家

乜fresh grad唔係快手d架咩？
都冇乜野查架啦，黎黎去去都是part time ，full time 學生做得d咩衰野

你8月fib一個月都未到
叫乜鬼

溫到唔想再溫了

在職師兄都有講啦 問自身野多係最好
好過問你資料題多 顯得對你無興趣先咁問啊嘛
叫下春啦俾我

已經放左成三個月暑假

巴打分分中叫多兩個月春

叫左2個禮拜啦

考政府工，真係要有份工旁身先舒服D
無業地咁等法，死得人

我有份PT既 諗住搵定埋FT 隨時返 唉

係真唔係呀

但返ft冇時間溫

好彩有份工慢慢同磨

我一路番工一路溫

真架 我爬左好多文 連以前2013年個D都睇哂
咁你話我有冇希望 就算最後真係有vetting call 我都唔知點

依家先apply係唔係可以等下年

咁得閒睇埋2013
考完就唔好諗咁多啦
機會係你就你
所以叫唔叫春都一樣

我3月報7月ft
你8月報可能要12月ft

係既 等都等得好痛苦

都叫有得望下

我下星期就fib
巴打借啲運氣黎

入到vetting先分俾你

我想問BC係喺學院test定出返去屯門揾其他人test

過海

唉可惜我自身野答到勁柒

聽你之前咁講
我覺得你好有機喎

希望啦 我之前話自身多過資料 但我今日就要推翻我之前講既說話
資料題多d

自身有好多野問咩 ? 有無咁多自身野問 工作同屋企 無啦
資料題應該多啲

個人興趣 佢地會延伸問落去架嘛 唔係點會問得咁深入
就係頂了解多d你自身先會咁做
但佢地無問 淨係問我學業

甘遠？即日交返report?

日日都要提幾獲

Vetting 出到fib號幾多號？

問你會唔會讀埋上master?

叫春既極致

唉 我都想資料題多過自身

想問下巴打你地GI完係咪10日後派FIB?

有港島 有九龍
佢搵左出面嘅醫務所負責
report診所會比返部門

佢問我好多自身
我諗部門野連埋英文題最多都係問左4條

而家唔會咁快
睇個勢佢地完全唔夠人手做野
可能會等半個至一個月

巴打都係u grad?

係 出黎左一年幾full time

8月頭ft 幾時先知有無interview

冇關係既
最緊要show到對加入入境處的決心

唔關事

我個陣一黎就叫我介紹屋企
之後就問我而家份工要做咩
同埋學到啲咩，點幫助我成為IA
問我有咩優缺點
平日鍾意做咩運動
資料題淨係問我IA職能要做咩
之後英文題問我正副處長名
之後就情景題
之後就完左 大約25分鐘

而家先偏向請大專, 怕大學生走

唔可以作準
我上年hd
自身多 資料3題 處境1條

巴打你收到er未

未呀, 灰撚到盡頭

其實一定會有er call?

再推, 有冇7月10 同11 既朋友未收er

想問下PT+GI 成個流程大概要預幾耐

8月16先網上申請係咪要等到佛誕

你學歷係？

4個幾鐘

等到聖誕前 一個月到

U grad

4個鐘

多謝巴打分享

收到call下星期一 fc bc
想問左bc左既ching，深近視過唔過到關？

巴打有冇同你講會28號入班？
如果唔得可唔可以推落下一期？

係啊，順利就828入班
我冇問如果唔得咁點

巴打幾時vetting?
可以俾其他人做過reference

7月14vetting
今朝9點er call，轉頭就fc bc call埋

屌 call 到14號拿

我都係28
不過辭職邊辭得咁快呀

ching bc左？驗眼個到點架？
賠錢都要賠架啦，1個月姐

屌啊。。。。。

我22/8先見
我冇諗過咁趕啫

巴打其實幾號VT

IA

有冇13號

我都是714

可能下個到你呢

巴打今日mon實部電話

7月13叫春

13 叫春

11 叫糊

收到fc bc call喇?

恭喜你 脫離叫春行列
我繼續叫

叫緊春

有冇試過會call 返轉頭?

請問vetting call大概call到邊日
開始call 7月尾fib既人未？

咁梗係有
今日都有11/7巴打收到er

咁其他附近日子既巴打就留意下
中國人巴打+陽光男巴打

我都未收er

仲有我

我想問係咪要你公司fax番份野去 佢先會er call你?

7月25 ft,到今日都未有fib,係咪等多幾日再冇就係咁先?

調番轉

如果公司唔fax咁點？咁咪會比公司知我去考
如果有幸過到關

仲未見有12,13號既巴打有收call

7月14岩岩收fc call
佢一開始打黎就講fc 跟住再問我有冇做緊野 (利申:廢青)

恭喜晒巴打
你係FG?

係呀

Thx巴打
Btw無情境題咁好

都話架啦

Fib最後有冇咩想問
有冇人問番呀sir自已in 成點？

老細老細 佢蛇王呀

都話咩?

自身題多=大機會

我諗唔會有人咁問 都想俾人屌到獲咩

咁你同呢位巴打都有機會

但點都要問下嘢
到時問佢幾時請我

我琴日講過我諗返當日既題目 係資料題多過自身題啊

So sad 仲係14號

其實冇路捉
有個部分多啲少啲其實冇關係
巴打唔使太過擔心
就算自身題多都唔代表啲咩

都唔關事 係岩心水 佢問你咩都岩架啦

我應該將會係一個自身多而冇OFFER既人

咁又係
始終一日咁多考生
大SIR鍾意問咩就問咩

我都知我好煩架喇 無地方俾我叫春就唯有上黎叫下春

不如你搵d野做下 好過日日係度叫春 自尋煩惱

搵左右手

巴打無返工?

師兄 你幾時FIB的

點解
答得好差？

8月5FIB 如果Pass大概幾時可以收到Vetting Call？ 係咪FIB之後既所有通知都係電話通知？

8 15先啱

返緊pt 依排要考試所以溫緊書 溫鬼到咩屌

我剛剛好等左2個月有vetting

係咪要補考返果科?
我都要返FT
平時放工先有時間溫

英文又講到LAG下LAG下咁其他又1999

咁你地問咩？

姐係我815FIB 正常如果Pass就1015先收Call？ 哇 好耐啊媽呀

有冇ching收到er call但仲未有fc/bc call?

fg係咪冇er call？

同我d問題差唔多

幾時考？

19/7

6月1號 fib
有冇ching 好深近視都pass到？

fib係咪又停左 派到13至20gi

我星期二去

同問

溫成點？
老老實實 洗唔洗溫得好detail
會唔會攞啲時間黎準備自身題仲好

同問
扯曬白旗

巴打幾號fib

想問下GI個流程係點？
洗唔洗自我介紹
定係一黎就比條題目你地自己討論
因為31/8係ft+gi
洗唔洗温定入境個網同基本法
基本法係要幾時考？

共識題諗題目再傾
gi唔駛睇網住
fib果日先考基本法

24

same

31 fib

姐係除左操體能 同 睇新聞之外
其餘可以去裸考？

fib當然要溫書
除非你考天才波

巴打幾點？

17-20 好幾個都收到啦
我17都收到

九點半阿屌

前面有人27已收到

你最早 我最遲

今日in完
自身題多 資料題好多唔識 識既都淨係答到一半

英文題問咩？

點樣加密 唔想比CD-ROM 睇

我都想遲啲考
咁早好驚遲

想問下體能跳遠計脚尖定脚後？同埋4x10個場足5足10米？有無偷雞位？

總之早到好過遲到
之前聽過有人fib遲到無得in

腳眼位
無

腳踭先啱

候要早半小時到
屋企直接飛的去算

女仔有D難攞分
利申：下星期二考體能

想問考體能同小組討論同一日，咁你地著咩去

Sorry，問得唔好
我只係問緊ft個日
係咪事前準備基本上得 操體能＋睇新聞就ok?

其實體能已經得，小組都係吹下水咁

其實唔係好關FG事 有人未grad都入到

Thanks

#
[/member]問左啲工作經驗 屋企人野 自身野
資料題問護照防偽特徵 唔識答
點睇免遣返聲請 答到1999
如何接納不同意見？ 英文
唉 #[/member]

唉屌 戇尻

係咪已經加密左？我唔識睇

祝你好運

巴打 你冇加密到

我都覺唔算深 衰自己

上面問個d我無溫到
好難喎

咁個個問都唔同既

身份證我都知

你地覺得大sir d英文如何？

係囉
相對上我成個interview都好簡單

Final interview 大約係幾多個㨂一個？
女仔好似少好多人咁

唔算太好 你talk得基本上都得

女仔 過到體能好大機會請
無咩女仔爭

上次考io written, 都有大約三分一係女仔wo

樣貌好嗎

但我嗰組gp in 都foul 左一半女仔

原來而加 問嘅題目難左咁多

想問下各位由 屯門公路轉車站入咖啡灣係坐邊架車
上次等61m等左勁耐都冇車黎。唔知係咪google search到既資料冇更新到

呢個真 冇乜女仔

肯定係因為passport冇左vt?

其實我一直都諗有冇vetting係計分定大sir fib果下話請就請
如果3個io/sio都係各自比分其實都冇得話請就請

應該係chairman一人話事

利申: 鳩估

求安慰 我兩條資料題唔識答
但都冇特別難為我 算nice
仲叫我唔好咁緊張

係中間果個叫你唔駛緊張?

屌咁我仆街啦
雖然唔係中間果個叫我唔好緊張 係隔離果個叫
係我坐低個下佢就叫我唔好緊張

側邊兩個 每人講一次

黎緊第二次考
其實冇乜好緊張
將自己識既都盡答 最好特質都show哂俾你睇

揀唔揀我 我就控制唔到
最少做既方向要岩

好彩冇同身邊既人講
只係同左幾個同事講
反正咁自己好大壓力

巴打兩次都過到GI，你覺得要有咩條件先過到，你個陣係表現係點樣？

我都係咁諗
最緊要表現到自己醒目
唔好比啲尖銳啲既問題嚇到

絲打？

26號gi 到依家都無fib係咪完左

巴打 幾時考？

上年

現職？

我都覺好難
開始驚了

勁撚多野記

咁難既

安檢都關入境事？唔係海關做傢？

仆街冇加密

愈諗就愈覺得自己英文柒

就算同你講掂 你又唔信
同你講死硬 你又頹

講乜都冇用 你對自己咁冇信心

我有類似咁 問南亞仔黎到唔識英文點搞
我直接話搵翻譯人員

地球巴打，有冇人深近視都pass到bc

想問下，體能肥佬佐幾時先有得再考

考完體能果日 半年後

係咪fail fib都有email ??

入境帶眼鏡測wo

求救
有心好心嘅巴打解下統一審核制係乜
腦殘上官網睇完全唔明 真心求教

溫書溫到瞓著咗
依家先醒

有冇知fib派到幾多號既gi?

好似係戴同唔戴都會check
驚唔戴時 情況太嚴重，會唔會fail我

考完FIB係咪要成兩個月先有Call 心急人士上

之前聽bc左既巴打講，驗眼個到最緊要睇你戴眼鏡時睇唔睇到E字圖，眼鏡度數準好重要。除了眼鏡時，唔同度數既人調節力都唔同，深度數都可能會睇到，不過最緊要應該都係戴眼鏡時既情況。
祝你好運，我都係深度數之人，都怕過唔到bc(如果有既話)

我諗你地唔洗擔心呢一環

巴打可唔可以講解下
我都係深近視既人

巴打 你總味bc嗎？
早幾日見你話call左fc

冇色弱就得

希望順順利利

安檢係搵AVSECO

大部份人一個月多少少就有

師兄我都係24號考，體能都係勉勉強強

你幾號fib先？
都想向各位了解返，8月有冇搞vetting?

唔見有人報告有新vetting call
而家新一批fc bc係幾時fib? 6月頭至尾?

5月頭 至6月頭

咁應該一個月一個月咁黎
9月應該開始 6月中至7月中fib
10月就 7月尾至8月尾fib

8月15 FIB

咁姐係要10月先知有冇Vetting 哎

請問fc左既巴絲打
最近3個月既月結單，不論銀行定信用卡戶口，係咪每條有出有入既數都要解釋清楚？

唔洗

主要係睇有冇借貸？
銀行月結單出到 07/2017，味有08/2017，咁冇問題？

Yes
無，照同呀sir講

即係fc係好簡單？

咁都好，唔該巴打
巴打係現職定剛剛fc bc左等入班？

班已入

正 加油

正
有咩感受

同問
學堂有冇巴打 近視係深？

有借貸係咪都死九成？

睇借幾多做原因

有冇8月1 附近gi既人有fib

唔係 解釋到咩事 合理既 同準時還
其實唔會有問題

Thx巴打
過到fib再諗

唔深，近視應該無影響

入面有三班喎師兄
唔自爆

岩岩畢業考過一次
今年畢業左三年 年紀開始大想再試最後一次 都係衰左
好自卑 中五工都考唔到

想問免遣返聲請未處理數字係咪一路變緊？

係呀 我印象中係2017年1月 搞掂左既有6400宗左右 未搞掂既大概仲有1萬

想問下fib 收reject letter大概係幾時到？

佢又唔識你 其實任你up

收到email叫去fib
佢話要帶埋gf200
但係email搵唔到有 政府網都無
係邊到可以download?

睇清楚E貓啦

呢d問題，開場白黎，實質內容應該唔重要
講比較重要既，真係可能係點解想加入，點解想做 有咩理想等等等

電腦check email

我都想問

照直答

請問下你幾號gi架？

快啲拒絕我啦 唔想日日等

佢有記錄 照直講啦

718

7月25 gi,依家就到1個月,好驚冇fib

巴打知唔知由報體能到考到入去大概要幾耐

半年至大半年

報左之後幾耐考體能

3,4個月

我後日就fib啦 好驚啊 記唔入腦

我睇過啲數字，不過唔太明，唔知而家累積個數字係8250定6699

8205定6699先岩

未考cre報左先得唔得

你睇清報名requirements先喇

不如你cap 你睇緊果份source 出黎，唔知點答你

4/8 GI 未有FIB
係咪無機會了

溫書有幾樣嘢係官網好似唔係幾搵到
有無考完fib / 溫緊fib嘅巴打討論下
想問下其實入境處特遣隊同反黑工突擊隊仲存唔存在？ 睇天書有 但官網無
另外E -道其實有幾多種 剩係溫到有香港居民e道同跨境學童e-道
真心求解 唔該各位巴打

溫書有幾樣嘢係官網好似唔係幾搵到
有無考完fib / 溫緊fib嘅巴打討論下
想問下其實入境處特遣隊同反黑工突擊隊仲存唔存在？ 睇天書有 但官網無
另外E -道其實有幾多種 剩係搵到有香港居民e道同跨境學童e-道
真心求解 唔該各位巴打

師兄幾點？

咁夜呀

好少過30歲入到？

0915 開始FT GI

終於收到er call la !!!!😆, 唔洗再叫春啦

恭喜

其實有無人fib完收到rejected既email
唔得都講聲啦

Fib既reject 係會出信到你屋企, 其他就唔知

唔入啦反正都冇vt

如果reject左係咪要等半年先有得再考？
定係reject左就無

巴丁幾號vetting

1/9 fib 表示好緊張 啲野溫完好似冇溫過咁

恭喜巴打
我仲要等到2046

13號又叫下春先

幾多號gi ?

有冇12，13/7巴絲收到er?

24/7 gi

想問下佢叫我去做體能測驗
係咪淨係操fit返 同睇下時事就夠
等有fib再溫佢d資料？

個小組討論難唔難？
有冇咩野要準備下？
利申：第一次考

除左你 仲有X字頭巴打 同 中國人巴打都好似未有
今日mon實電話!

之前屋企人急病
讀書出來無耐就問銀行借幾萬醫病
會唔會有影響
下年就還晒

唔洗睇時事，題目都唔關事

岩岩交左application
有冇巴絲知大概幾時收email通知未體能?

梗係要睇時事準備group in , 要outstanding 就背下入境既工作

*等緊fc bc

年尾啦

想問下FT最早係幾點,最遲又幾點?

你幾點

有冇人最近apply?

想問考完體能,小組之後

如果順利仲有幾多關???

今日in完fib
通常fib完幾耐收到vetting call?
Reject email/mail又會幾時收到？
感覺好差 唔想死左都懵然不知
求分享 可以參考下

有er call嗎戈心K？有fc bc c[/quot

一

幾號收email

唉 星期三唔知會唔會打風
23號fib

Vetting 2個月內
Reject 3-4個月到, 只會收信

FT 同 FIB 之間差幾耐通知

上星期ft完因為9 月頭去旅行

點差法呀巴打？

體能衰左幾耐可以再報
屌想死

半年

thank you

我 4:30

好似唔洗wo

上年3月我撞左旅行冇去
返到香港再apply,佢8月就俾我ft

15/8 收email

過多一個月冷河再報試下

希望9/8都盡快收到

岩岩打電話去問
半年後再玩過

岩岩做完body check 做檢查色弱個part 去到一頁 完全睇唔到有數字 但個姑娘又無話fail

有無人有同樣情況？

我7月頭去交表 到宜家仲未有通知
心急想問問巴打大概等幾耐

幾時fib?

都話左半年

冇fail就得

正常人係睇唔到數字

我岩岩上去網睇話10日就知過唔過到小組

有冇師兄講返個情況,好驚撞旅行

係計考體能日子 定報名日

而家慢左 成個月先收到

絲打好靚女

想轉行,上星期填左FORM

巴打如果考入左既心態係點?做住先定諗住過世

今日除左陽光巴之外
仲有有人收到er call?
有冇12/13/7 既巴絲收到call?

想問下巴打你地點練800米?幾時用均速幾時先加速呢?

有跑開步

一開波直爆, 完左2分30秒
最後一個圈收左油

thx

8頭gi 開始等有冇fib email了
不過gi每題講到一次野咋

想問下18grad嘅話，幾時開始申請好？

下年1~3 月

你有信心過到咪背定，入到去包你熟晒，隨時講得出

我兩次討論講得一次野

今日考完gi
講左兩次野咋
希望有fib

有fd 今日晏就收er, 7月13 vetting

岩岩收到FIB 25號GI

7月gi宜家先出email?

啱啱收到
31/7 GI
5/9 FIB

原來未派到8月 仲有機會
以為衰左

想問下各位巴打,如果體能好高分,咁會唔會相對容易D過到GI果關(如果GI表現一般)?定其實係獨立咁去睇?

其實出通知啲時間係咪冇規律

我見之前大約報名後三個月先出體能試通知

但而家報咗之後一個月就收到... (九月頭考)

同埋考完體能 大約幾耐左右再會收到通知...

幾號fib?

收到fib 但同旅行撞到應一應 係正旅行中間 我應該點算好

有機票可以改

真架？ 巴打試過？

可以 親身試過

多謝你呀巴打
係咪打電話同佢地講之後send email做proof?
咁佢地會幾時再通知新既fib時間？

留名，男朋友啱啱收到FIB，一樣係旅行中間，撞到應一應

Fib完呀sir好快咁拎返個file出黎係咪即係冇希望？

Yes 時間唔定
最worse情況無其他人調期都可以唔批
我當時推遲左13日fib
同埋點都好一定要即刻溫書
旅行時你唔會溫到同埋會唔記得好多野
利申：好彩 8成自身2成資料加情景

我諗我fib既表現又未到佢地諗到唔諗就決定請我
所以如果佢地諗都唔諗就拎返出黎似係收我皮

唔該哂巴打

呢一個月等得好辛苦
好想死心但又想等

樓上原來都有好多人調fib 好驚招聘組聽到燥底

咪拖慢後面囉
係佢地方求應該冇乜野
大sir分分鐘仲有得早收工

唔該哂上面現職解答

有冇8月15體能巴絲已經收到email?
一個星期都未有 係咪已經皮己收？

見到了，thank you

好派淨係派到7月尾 慢慢等

幾多

有無巴絲打聽日fib

io考到8字頭ia已經冇再考

8月幾多啊？師兄

你係幾點GI嫁

中文 冇英文
冇自介 唔一定係時事

23/8 ft先黎打風 唔想再拖
FG左3個月 做足咁耐廢青

唔洗驚，我fib完出面坐底，坐底果下啊sir就即拎個file出黎,

最後武士

在職巴打？

聽完有返希望

我聽日fib 我都唔想拖

應該係意見一致所以好快拎出黎，意見唔一致先要傾

個file應該淨係得original certs
分紙應該唔係入面

一致同意唔請

3半

我都係31/7 GI
1300個批
要叫春了😭

我估咋喎
出面啲 staff唔知results 架嘛
夾埋佢地咪知

你幾時報?

有冇人4月fib 收到fail letter?

等咁耐

[member]咁就咁睇個網得唔得 定買本書有用啲 ［/member]

最後可以問大Sir 咩問題？

問佢打算幾時請你

想問下通常報完幾耐會有FT?

有咩唔明

天書有咩用

I am
I can
I will

諗好呢三樣野都夠你應付

大sir:問問問,阻我收工

所以唔問就最好

有冇4-5月fib既巴打收倒fail letter?

我想問有冇考過普通話題

Oh same 但收唔到email gg

你係現職定咩

有冇人今日考體能？

依d為問而問真係不得了

應該話 返shift嘅十號都要返
五天工作嘅就八號或以上 就唔駛

佢都懶得答你

想問問ia邊d崗位會有5天工作
驚被問

等到掛8號先敢訓
又唔知要幾時先補考返

請問太約報左幾耐先會叫你考體能?

調查科 headquarter 仲有d section 做paper work

聽到有巴打24/7 25/7 31/7 gi收到fib
與25/7gi未有,今次molamola

你覺得係為問而問咪得
我係想知大概確實幾多個工作天

28朝早考 有無巴絲都係?

你仆街鳥, 上年阿sir 都係咁答, 跟住無offer

有冇人超過1個月仲收到fib?

我同你問既差唔多 佢都係咁答我

我諗冇咁快 而家仲vetting緊7月頭至7月中
利申：13/7vetting仲未收到er call

巴打一樣13號一樣未有er call 一齊等call

講真, 我認為唔問好過問

所以你今次都無問?

其實關乜鬼事 佢要揀你就會揀

17/5 fib

13/7 一齊等call
26/5 fib

本身我一早已經收到call 不過miss左
結果遲左兩日收vetting call

7月17 vetting苦等中

有無8月頭gi巴打收到email 上面好似有731巴打有email

想問考完體能同grp in
如果得 幾多日後先會有通知？

冇問, 即秒阿sir

同問叫春

呢位巴打就心水清, 一語道破, 大家可以不必在此開group

各位巴打8月幾 gi?

8月9 等得好辛苦

承你貴言 日日叫春都唔係辦法

4/8 GI 未有fib

8月1

26/7 都未收到

你地幾點 我8月4 8點半？

巴打 上年你話拎左report
其實有d咩比分？

叫春系列

你又知我拎左report 無咩特別 睇你fib邊項幾多分 有無唔合格 夠唔夠60分vetting

我0915

其實有d咩

60分 =合資格vetting 當然仲要排分

咪又係
Integrity acknowledges language 呀個d

夠分vetting其實係咪百分之90請？
不過佢淨係問左我一條英文題，language 果part都唔知點分高下。
17/7vetting等到頸長

中文都係language 呀 假設你講撚到1999成十句先表達到個意思同三句講完都已經唔同

No ，如果佢請100 人 但如果 你得60分 前面有200人都係70分以上就無份了

唉諗起自己講到1999

係咪呢份form查分？

但如果唔請，點解要浪費資源做vetting 呀？🤔🤔

係呀 申請fib 分

個60分係淨fib or 包埋小組體能？

剩fib

家下真係唔知點好.fg但等左好耐。身邊既人係咁俾壓力

老老實實 以入境處做目標唔係唔得 但係真係要兩手準備 你永遠唔知係咪一定會請你 但都祝你好運呀

可能你個分唔夠人高

新post
[IA] 入境事務助理員 2017 9